大家點睇lightroom?

見到rondihkb屌harimao味精 我就覺得呢啲創作嘅嘢好個人 有啲相真係冇咩可能直出

有影開就知

唔執直出raw是不可能的

好多人會用菲林時代比較
但菲林都可以用濾鏡 都可以打燈

只不過科技改變 將事前準備變成可以後製

至於真實性問題
快門速度 光圈景深 呢d相機最基本設定 都已經唔真實

影相本來就係一種藝術表達形式
如果你以記事模式影相 其實相背後嘅故事先係最重要 只要相片唔會影響你點判斷呢個故事 就已經合格

留名跟大師學嘢

兩張唔同相

最緊要夠真實，唔好太走火入魔，同埋明明無既元素加左落去。例如明明實境無架飛機，你走去p架飛機落黎打咁。色調好個人，但故事不變

執下highlight, shadow 都唔算無中生有，個物件本身就係到

加架飛機落去就真係無中生有啦

根本Lightroom 同photoshop 係兩回事

執highlight shadow好正常
唔點解d人講呢d都叫p圖
直出撚又係傻，我試過比raw fd睇佢話：吓，同執完之後差咁遠

菲林咪又係執咗。只不過係沖曬舖執定你自己執嘅分別
話咩影紀實唔執相既人仲好笑。見過national geographics 啲原相未？
咁抗拒執相既人你影唔影jpg？
夠薑同你條女講第時影pre wedding 要攝影師唔執相。

tune相同P相兩樣野黎，
lightroom主要都係tune相，大部分時間都係tune少少，
除開個別派別攝影師特別喜歡高對比度既風格。

呢啲人只係冇撚腦，理得黎上山下海影得幾靚tune幾個鐘，只要你任何一個地方tune咗0.01就可以即刻屌鳩你假相，幾輕鬆

係
最明顯係星空圖
如果跟翻人眼視覺暫留應該set快門做1/16(wiki)
光圈f2 f3中間
iso15000

殘體慎入

呢個setting下影嘅星空圖

lightroom 應該執唔到呢個程度

執到

呢張就真係幾誇張嘅

太陽喺東南邊升起

但樓豬post果張真係執太多，over
本身天氣咁差

咁大霧點執到咁好天？ 求教學
工作需要

點解影相一定要真實？

認真 咁都唔識都仲工作

認真 得把口講野無point都幾威

屌你lightroom個dehaze制就咁擺喺度都唔試下仲話我冇point

屌係喎

呢啲撚樣真係好撚戇鳩
佢自己追求真實關人撚事咩
又唔見佢屌埋ansel adams
而家又唔係用呢啲相贏咗比賽做乜鳩咗

袋蛇點睇lightroom，room room？

點解唔可以無中生有
畫畫都係無中生有
加架飛機如果加得好有咩問題

其實執少少可以勉強當做補番器材既不足
但執得過火就絕對係無中生有
無得賴

冇話唔可以無中生有 只係原post 好多人覺得用Lightroom = p圖，解釋番係有分別姐

可以睇番上面位巴打解釋tune 相同p相

其實改到咁真係唔好話係影風景
圖嘅質素俾佢改到下降晒

呢條友仔成日屌人D相懶係野

佢D相除左合歡山果張其他都平平無奇

Ansel Adams真係唔好話係影風景

笑死 自己呢張話點執都唔好 原來自己執唔到跟住見人執啲色靚就屌鳩人扮清高

睇下差幾遠啦好冇 上面連光都整埋出黎
真神手

呢幅本身都影得唔好 執黎把撚

咁都叫重味精？
相機內置Filters隨時更誇

影相依啲藝術野 想點執就點執
又唔係去比賽

光源冇問題wor
冬天太陽係東南面升起，西南面落
太陽大半日都係南邊照過黎

係改到光暈/氣氛誇左少少啫

唔知佢咩相機dr咁勁又冇光都可以拉條光出黎
一片灰邊到咁五顏六色
後製真係好勁

無知真可怕

追求真實，首先要介定咩叫真實。世界上所有野都系我地假設出黎，點樣肯定你睇到嘅紅色就系紅色而唔系橙色/其他色?所有野都系我地意識假設出黎，無所謂'絕對真實'。所以相都無真實呢樣野。
因此，個人認為張相點tune/p都無所謂，因為相本身就系假。

系你老母

呃都係呃班唔識睇，求求其嘅人姐

借問聲你又有咩高見呢?淨系識我老母無用㗎

字都唔撚識寫仲駁咀 番鄉下耕田啦

就算菲林時代 唔同菲林出嘅色都唔同
Push 菲林 落filter 等等都可以玩到好多唔同玩法
所以lightroom = 現代班darkroom

harimao啲相好撚柒 想做歐美風但又做得柒過人，唔明做乜咁多人like

大師花左幾十年累積既「攝影技巧」
都比唔上一個小學生用P圖軟體click幾下

情何以堪

老實講 Ig個啲p架飛機落去真係柒到喊